全球最大伊斯坦堡新機場開幕 天價建築費令人震驚！

號稱全球最大、耗資105億歐元（約939億港元）的土耳其伊斯坦堡新機場昨日開幕，由總統埃爾多安主持揭幕禮；機場首階段設施仍未完工，會試業兩個月，12月29日才正式啟用。

適逢昨日為土耳其共和國95周年紀念日，有來自18國要員出席下午舉行的開幕儀式，包括卡塔爾酋長塔米姆及蘇丹總統巴希爾。

埃爾多安最大基建項目

新機場耗資105億歐元建造，總面積達7,600萬平方米，有六條跑道和兩個航站，最多可停泊500部飛機，並附設全球最大、5.3萬平方米的免稅購物區；同時加建地鐵線直達32公里外的伊斯坦堡市中心。這是埃爾多安上台15年來土耳其最大基建項目，勢要將伊斯坦堡塑造成「連接歐、亞的最重要旅遊樞紐」，並提升土耳其航空在國際上的競爭力。

目前在這機場升降的客機只往返五個航點，處女首航是明日往安哥拉的國內線，首班國際線則於後日飛往北塞浦路斯。待年底首階段完工，使用逾半世紀的阿塔圖爾克機場（Ataturk Airport）設施將在45小時內搬到新址，料每年乘客流量達9,000萬人次，每日2,000架次往返350個地點，為土耳其政府帶來逾260億歐元（2,320億港元）收益；到2028全部階段工程完工時，客流量將達2億人次，比第二位的亞特蘭大機場多一倍。

消息指，土耳其航空公司趁機擴充商務及貨運規模，明年機隊會增加40架飛機，目標是2023年有450客機，每年接載逾1.2億人次乘客。

風光背後，機場由五間承建商動用35,000工人自2015年日夜趕工，機場上周四仍然形同廢墟，險些趕不及開幕禮；工作安全亦受非議，37人施工期間死亡，工會指實際數字達數百人，形容新機場如「工人墓塚」，上月數百名工人離場罷工抗議工作環境惡劣，當局迅速鎮壓拘人，尚有20人未獲釋。

我地條橋仔都千億啦 好叻咩

咁都叫天價 睇下香港先啦

屌 以為幾貴 垃圾

咁都天價

1000億
成個機場都唔夠香港起半條跑道呀垃圾

得9百幾億好意思話貴

香港人笑而不語

仆街,睇得多天價,9百令億感覺好抵屌

900幾億我地香港起條高鐵都無左啦

1000億唔使，散紙黎啦，我地起個分站都唔止呢個數

沒見過大蛇痾尿
香港只係第三跑都呢個數啦

講真土耳其航空企硬咁貴
冇意思啦

遠撚到癲
高速鐵路去另一個機場
出市區站站停

外國會點報導香港啲大白象工程？宇宙價？銀河價？

九百零億港紙？一個人工安全島咋！
呢D就話天價，大鄉里報紙佬

多數用 Ultimate

歐洲幾間近年都平左，不時同me3差唔多，係土仔個價搵極都咁硬諗極都唔明

香港起條3跑都2千億

未見過香港條大蛇痾尿

大白象笑而不語

屌你垃圾大白象

咁都叫天價

超 你下次黎香港問下D基建幾錢 就知自己有幾井底

香港造價世界第一

仲要用美金結算
土耳其里拉點樣跌法都冇變

9百幾億都叫天價 笑撚死香港人

天價?????

天價
令人震驚

土耳其航空好多旅行社用
我上次跟東瀛遊去巴爾幹半島都係坐佢

土耳其航空做大佢啦，佢飛歐洲轉機點都好過落中東。

佢個時間唔差，落歐洲點都好過中東三寶，第二程機慳好多時間。

koin 土航會籍？

有六條跑道

所以話香港人真係好撚慘

900幾億就話天價就真係令香港人震驚啦

咁平都拎黎講
我地一萬億 島都起左啦

900億？

天價
睇吓香港起條橋條再對比佢地

散客上網買中東三寶價錢平，土航應該淨係比飛旅行社平，散客上網買就貴

起到個機場咁大就梗係貴啦
九百幾億都好意思叫天價
嚟香港睇下先講

On9
香港第三跑都貴過你啦

套票有冇平

成個機場加六條跑道先900億都叫天價
喺香港一條跑道都起唔到囉sor9

垃圾，問撚過香港未

香港銀河級工程都未出聲

宇宙鐵道

哇，咁鬼平

收皮啦 未見過大蛇屙尿

得個少少錢就唔好講出來

香港工程真係世界第一
世界第一貴

渣架

六條跑道先九百億，抵啦

香港果D叫地府價

咁都震驚？
香港人都仲係處變不驚

777:散紙黎

挑 萬九幾億 我手都唔震下
幾百億收返埋啦

起完個人工島 (一定超支10000億)
全世界都會話癲價

有一萬億先出聲啦
900億咁撚平

古有班門弄斧 今有港門天價

九百幾億就天價建築費 震驚全球
咁我地五千幾億填落海簡直上至震驚宇宙 下至震驚地府啦

香港人：咁撚平

笑死 天價…問過港豬未呀傻閪
我地10000億起個島仔玩下咋

1兆人工島都未出聲呀報紙佬

君士坦丁堡好聽過伊斯坦堡多多聲

重以為幾大隻閪，1000億都未過

天價 人唔笑狗都吠

我地有一段仔高鐵 一條唔准起機淨係降落嘅跑道 仲有個擺明利益輸送嘅爛鬼島
點同我地鬥

香港條跑道貴撚過人地成個機場

一條三跑都貴過佢啦 天價? 笑死人咩

D落後國家真係未見識過香港D造價就係到大驚小怪

平過9鐵

起個機場好似死左20幾條友
人血砌出黎

同香港比叫貴

我國港口的人工島仲貴

垃圾 香港一條橋一條幾廿公里嘅鐵路都贏你

使用逾半世紀的阿塔圖爾克機場

舊機場都係用左50年就換

香港加多條跑道都過千億啦

900幾億有高鐵？
高鐵盒就有你份

土耳其呢啲第三世界國家冇咩見識唔好怪佢

咁叫天價?
咁大白象係咪叫宇宙價

個濕鳩人工島都唔只依個價啦

900億 一個咋～
5000億都唔知起唔起得好個明日大嶼

都未計日常維護支出 人地個機場賺錢，我地高鐵每日倒錢落海，然後港豬找數

生活係香港真係眼界都高D

我地起條跑道都過千億啦 你起個機場？

火雞國真係未見過大蛇屙尿

買沙都唔只依個價錢啦
井底蛙

900億美金先拎出黎講啦 柒頭

第三世界國家好似未見過錢
九百億係度吹捧d 咩
連十分一個人工島造價都冇
鄉下仔國家獻咩醜

辣殺

人地起完有每年2000億收入
香港個啲都唔知賺唔賺到1個億

笑撚死

小毛見大毛，挑！

震驚全港19官員

咁慳皮, 我地起多條都呢個價

939億港元，天價

搞好D治安先叫人去啦 呢D地方真係轉機好喇